聽聞有一大耳賊劉備想阻我曹魏統一霸業

備會操於營中。

: 劉備 :曹操

操曰：「天下之大，何物為貴？」
備曰：「一為妻，二為子，三為兄弟。」
操曰：「妻，子，兄弟，何物為貴？。」
備曰：「兄弟如手足，妻子如衣服。」
操曰：「好嬲好嬲」

(以上故事純粹虛構)

--------------------------------
手足，呢個詞，小弟我認為嘅意思係「將同路人擺喺比親人更重要嘅位置所作嘅稱呼」，可能呢個詞真正嘅意思唔係咁，但自問我哋有幾多個人可以做得差唔到嘅嘢？我認為流亡海外之後仲幫我哋作戰嘅同路人係手足，不顧一切想打倒政權嘅人係手足，但你諗下自己係咪不顧一切，拋棄親人移民之後都會幫我哋作戰？

我撫心自問做唔到，所以我唔會要求大家咁嚴格，不過我哋可以慢慢做起

1.由生活做起

買嘢嗰陣睇下係咪中国貨，係咪黃店，黃店唔係淨係得食嘢，阿布泰之類唔同種類嘅店舖都係黃店

搭車盡量用散銀，搭的士可以搭黃的，搭黨鐵就盡量唔好搭，如果真係要搭就眼觀四面，留意周圍有冇可疑人物先好搭

多啲向身邊嘅人分享關於運動嘅情況，唔好畀佢冷淡落嚟，對住街坊有機會可以潛移默化咁向佢灌輸黃色嘅意識

2.由平時做嘅嘢做起

每日抽啲時間打國際線，例如Twitter，Reddit等，同喺TVB戰線畀嬲。當你想碌FB，IG嗰陣，提醒自己打咗國際線，TVB戰線，同埋其他可以幫忙嘅戰線

每日做下運動，就算做唔到都要畀身體郁下，養兵千日用在一時，你唔知幾時會用到呢副身體，但都唔好過勞，要適當

3.由心態做起

提醒自己仲未完，未輸，未贏，所以要做多啲嘢去贏，就算感到無力都好，你做到嘢已經得，之後愈做愈多。

以勸喻取代批評，以思考取代抗拒，見到有人做得唔好屌人，要用提議嘅方式。見到有人話你做得唔好，唔好即刻話人有異心，要諗下自己係咪真係有問題。互屌只會踏入惡性循環

唔好放fake news，fake news只會令我哋錯判形勢。唔好自high，人喺亢奮嘅時候係好可以忘我。唔好亂捉毛，當自己人都信唔過自己人嘅時候，士氣會不振，除非你100%肯定嗰個人係五毛，就可以提醒其他人，唔好畀機會佢擾亂軍心

如果你問我做呢啲嘢係咪就可以叫同路人做手足，唔好。但係你做晒就會明我嘅意思

順帶一提，劉備講「兄弟如手足，妻子如衣服。」係出自三國演義，佢係咪真係講過呢句嘢就唔知喇，不過大家都要有覺悟為大家付出更多

認真po要推

我好似標題起得唔好

抗爭由生活做起講咗成年
都未開始做？